Fresh grad 人工過三皮的工

醫生 60k+
牙醫 40k+
護士 31k+
言語治療 35k+
物理/職業治療 31k+
放射治療 35k+
Gbus 40-50k+?
測量 近30k?
精算 30-40k+?
藥劑 失業

建築 30k +

護士point 15=$28k

仲有 ao eo 公務員 紀律部隊 之類

視光 近30K
AO ~50K
EO ~30K
紀律部律主任 ~40K
教師 1份合約 近30K
真MT ~25-30K+
LAW 浮動20-40K都有
......

eo=point 15唔過三萬。

精算有撚30k

言語治療 失業

d精算fd都係得十零廿k

物理治療師入職得pt 14咋，27k左右

今年唔止， 醫管局有30k
Private 40k都有

HA工跟point跳都會年年唔同？

真係有， HA fg pt ot有30k
信我 100%堅

醫務化驗師-28k

考到牌先有呢個價

立法會議員 未畢業都做得

fg passed幾份paper 15-20

獸醫

你去邊搵個測量fg 30k+
average 20k都無

26分入全球第一hotel management

FG 14k, 6days work

長短？

點解冇人講Ptgf
最top可能有100K

但係醫生牙醫果d讀多人幾年，起步點都唔同

精算 15k

測量fg 20k都未必有

正想講 不要忽視新行業

得果26分學人讀hotel 高考無3A都唔好讀依d神科啦

社工有幾多

6 full days

無限OT 無補水 + 老屎忽垃圾人事

17k-25k都有

point 14 入職 $26700 + allowance ~ $2000
= ~ 28k

dental 40k+?
認真？

早排先睇完HA
差千幾先有囉好無
RN高佢地一個pt 加allowance 先有三萬零幾百

翻譯宜家幾多左右

幫辦

咪臭係
利申係測量fg

測量fresh grad肯定無30k
但係做幾年考到牌應該係有呢個數既，都仲要睇你係咩division同埋咩公司，入到業主果邊可以叫半上岸狀態。

立法會議員

真係有？ 呢行好似好少人知

香港都無得讀，緊係無人知

測量同精算撚有30K

廣東話口語 轉 書面語?

護士都有機會搵唔返
特別係學店出身嗰班

你個價都標得好高下

精算20k only

利申4年後60k

it 9

lm

失業
識人hku first hon畢業，依家做地產公司

Town planner??

測量同civil fg都係20k 左右，做多幾年考埋牌先坐火箭咁升

做Lab

雞/鴨

又吹水

Polyu 2016 Graduate Employment Survey: Average 28k

LAW 15-60k都有

看更 31k

視光35k

師兄咩stream?

教師fg得25K
仲有好多都係16K~20K

巴打咩位拎60？

fg想有正價位，一係你中學讀名校，一係去武館

想講 survey 已經同文員價 差唔多

AIA 財務分析師

應該係AM 如果係direct/ consultant

AVP 如果係reinsurer

利申: 9估

hotel man 咁低 其實之後升唔升得翻上去？

點解畢業出嚟仲要做野？
正常香港人一出世阿爺都分成千萬落嚟
你拎舊錢去投資，一年回報4厘
畢業拎返成2300萬已經夠用過世
冇錢分果啲係咪新移民嚟？

言語治療fresh grad point 16，部分private可能會高少少，但係九成都去唔到35k

說好的神科呢

飛機師

機師

一樣創意行業都冇

我有fd都係咁

屋企人做緊
3年先得 39k

結論：連登9成fg都係醫生

Law fg (連bonus)
最低層: 10k
偏低: 15k
中間: 20k
偏高:25k~35k
高層: 40k~60k
最高層: 80k~100k

fg老師 CM 得point 13-14
你自己check下MPS喇
問題係Regular teacher with defined contract period
你年年都要擔心續唔續到約
仲要唔知幾耐先轉到regular teacher

差唔多啦
60係all inclusive

其實扎鐵你肯做有工開都有機有30k

識一個幾年前fg 30k多啲，外展黎，要番shift

做幾年考埋個牌都未有啦

Fresh grad老師around有幾多k?

AM有60？大舖定細舖？包埋OT(定係已經無OT)？

樓主咪咁短視得唔得
一份工係要睇潛力同晉升空間

佢個list 有一堆已經爆發左潛力
撚係Fg 價

有乜撚野潛力？你以為個個30k up?

有幾多年 咪多2年咁大把 都係俾多42100x2

今年物理治療24k wo 係公立醫院做
有朋友係 但24k係無計津貼果類嘅

醫生一出黎就贏晒啦

視光聽說好好市 fg有30-40k

印象中HA 第一年houseman 得20k, 第二年先上50K

所以都係政府工好
明價明買

不過樓主要去過三皮就得政務主任、督察

地盤

測量fresh grad撚有30k呀on9

mbbs我唔知 mbchb係尾3年去醫院邊學邊做 一畢業就5萬4千幾（唔係好記得實數） 利申 細佬今年開始讀mbchb 聽佢講

放射治療師一出黎大約有三萬 冇三萬五咁多
但升一級就五萬起跳 max好似八萬定九萬
升埋sr就十十聲

應該咁講 第2年玩湯死屍（家屬損出黎的） 第三年打後開始多d係醫院上堂 順便試下落手做

政府it

HK30,550 – HK$49,158 (HGPS Point 15 – 25) per month (including Monthly Allowance)
HA

好似無人講ibank?

30k-80k

師兄識野

利申已轉行

測量有呢個價，你撚尻我啊

想讀？讀緊？

快d走啦

幾多年前?

除左醫既其他十年內都有機會變啦
account呢啲一出AI就實死加啦

ptgf 應該完爆任何一行fg

醫務社工 $32K

牙醫宜家已經50k 以上

第一年畢業都要做houseman，得三萬到

錯晒

MBChB 尾3年係上病房 Clerkship
係學習為主
其實無乜點做
（所以啱啱出嚟嘅 Houseman / Intern 全部有理論無實戰）

一畢業係做 Houseman （intern）
兩萬八千左右

下一年先係 Resident Trainee
到你細佬畢業應該係60000左右 （5萬係底薪，另外仲有大約一萬嘅津貼）

有得讀架咩

乜人都考得

個post好明顯講緊 做返有關大學讀既科 既工啦

CP有幾多？

Ibank ccd 50k
地產界 100k
英皇金融 100k
Aco 60k

civil fg 20000,行完scheme charter到就

除咗醫護讀乜先唔乞？

你自己廢唔好以為全世界都廢
上面個堆fg黎講好似好好 但好多去到某個位都會有瓶頸位
利申 其中一樣

坐左幾多年？
幾年前一般中學都16-17k
半津貼/私立高好多

Update下

講到其他科潛力無限咁
可以去到幾多？500k/month??

好出奇？搞startup 個班初初咪又係打份工
爆起分分鐘做埋獨角獸啦 你睇gogovan
其實唔關份工性質事 係講緊眼界同閱歷
好工就係改善到你呢d野 唔係得錢咁on9

大約27k

講埋d萬中無一既例子
咁你又唔講下gogovan以外有幾多失敗例子
定以為成功個個一定係你
中五畢業都可以老闆發達添呀
叫人唔好晒時間讀書早d出黎做野 創一番事業到時個個老闆呀係咪？

搵撚到27k教席咩

交稅唔少

HA 物理治療fg邊有31k ? 我HA 5年先得35.5k

都話講緊眼界同閱歷 中5畢業咪做苦力lo
你肯花時間心力未必勁到咁 但唔會差得去邊
講黎都哂氣 你覺得自己係咁多料咪平庸一世lo

MPS point 13-14 = $25415-$26700
你閱讀理解level 1?
利申: 曾經係EDB staff

測量20k都未必有呀

樓主鳩UP唔使錢
牙醫起碼50K
測量頂盡20K

做private sector就唔止啦

佢全部都作大晒 係nursing比較接近

HA做升一級MAX都係7皮左右

物理治療ha 29k

如果測量有30K就開心啦 好驚爆呀

又話一份工潛力同晉升空間
問你係咪可以搵好多又話唔係睇錢 一係就講十萬人都唔知有冇一個既例子
你知唔知自己講乜

1.你覺得讀專科易搵得多定係普通科發達既人多

2.或者普遍人增加到眼界同閱歷係咪就會搵得多過專科？唔好又個別子例子呀

3.如果增完都係唔夠專科搵得多咁你當初又話咩睇潛力同晉升空間？講到 好撚多機會搵十幾廿萬一個月咁

除左醫療科，所有專科都係考完牌先值錢嘅啦，fg冇20k唔緊要

好難考呀 考完仲要唔包有50K
早知做護士仔算

咁有冇人知小學老師幾多？

小學老師入職一定係CM
pt13/14
啱啱講左

護士辛苦咁多 為人工入行嘅話好大機會後悔

公護2.5K

好後悔dse唔夠努力 考高兩分讀OT就好

開個post講fg低過12k既工

應該咁講 打工係睇潛力同晉升空間 如果冇但培養到眼光 就算開始個陣低人工都唔緊要 因爲你有料自然去到邊都有人要
1. 發達定義係咩 對我黎講專科都唔叫發達 頂盡做中產 當然 普通人黎講緊係專科好搵過廢科 但你有某方面勁的話讀廢科都可以好過專科 事實上你讀咩科同搵幾錢冇乜直接關係（如果你又話呢種人係個別例子冇野好講 ）
2. 有眼界同閱歷都要睇你有冇執行力同勇氣 堅唔堅持到好多因素 幾多人得個講 專科之所以係專 係因為佢地擺大量時間落個行業到 所以變專家 如果你堅持做一樣野 阿甘都可以變跑步專家
（反正我講咩你都會話係個別例子 因為你就係普通得黎又唔肯付出個堆人 所以認命吧啦）
3. 上面回應左前半部分，其實真係多機會，不過唔係屬於你姐

CX SO 40k

好合理
專做corporate local firm接近40k，某惡頂litigation local firm都有
Ifirm 45k-50k
Us corporate firm可達60k

最高層80k以上果班最少數係us超頂尖corporate或litigation firm，不過多數外國讀jd回流香港果班，同我地兩個世界係比較唔到

精算咪撚ff啦

正想講

我得20k

好多人手停就口停，比份工綁住，有得唔認命咩
大家打工都係鬥快儲錢，所以起步人工先咁重要

老豆開公司做太子

如果你講fg 係ff 就無錯既

但如果你講樓上4年經驗ff 咁你可以做多d research 先

今年無啦

警隊沙展/消防隊長 好似42k
但張幾多個？

測量20K都冇

機師50k+

Archi呢？

如果你份工係番七日做十幾個鐘咁我冇野好講 但如果正常番工族點都有時間剩 睇你拎黎玩定抖定進修定創副業姐
起薪高鬥快儲錢認同 但點用筆錢先係關鍵

講黎講去咪又係 萬中無一個別例子
我夠識講 top既人中六出黎都發到達添
唔好咁離地啦
個個肯付出就得個個都發達啦
唔好咁離地啦好嘛

借問聲你又搵緊幾多？比少少說服你黎

復利效應講左俾你聽
今日既高薪>>>明日既高薪

IT狗 FG 係咪無人工

OT撚有31k咩

health profession D 人工係HA睇到哂
缺人果幾行咪開高過HA囉

有咩好嘈ON99

考完FSA 升埋AM差唔多啦
邊間唔講啦
呢個grade direct/reinsurer應該冇OT$架喇
consultant就有機OT拎多少少

精算一出黎唔撚洗考試?
一出黎30K?

成日走出黎話fresh grad 有幾多錢個D都係9up
有幾多真係知個行嘅規則

中醫考到執業試有幾多？

it 20~35k

讀完精算有部分人搵唔到精算工/要做contract/intern

識人做 IT 狗讀 IVE 要 Retake 都有廿尾

你做多人幾年野搵唔搵到呢個數先

香港人最鐘意頂爛市

supply demand 問題

所以唔好再9衝入行

我講過係上面其中一種 正因為咁先睇到專科局限
所以好崇拜個班唔讀專科又搵得多過專科的叻人 而唔係閣下呢類唔讀專科的普通人
呢班叻人當然係少數 但唔代表冇 個個都係咁有本事冇人需要讀專科啦

精算控盤手 = 無收入, 上連登呃錢

睇薪水前後相差幾多姐
可以的當然越早搵越好

讀測量既不如講下點先有30k

利申 survey gp

Fg 10k咋
仲水鳩人入行

IT呢行讀IVE唔輸蝕，公司鍾意請佢地

Design/Art -30k

資本主義底下 有料無本都發唔到圍喎巴打
除非你將運氣同資本都計埋入實力啦

其實 叻嘅人一街都係 idea 個個都有
唔係個個做 唔係個個做都做到

私院護士fg 34k 仲有bonus

讀唔到相關科目，聽食屎

邊到請人

17-28k

個個都話自己做sales月入閒閒地過30k

咁癲 我fg都係得20

幫藥劑岀番句聲
入到HA fg 40k; 勁既入到private fg 50k

不要再說了

psy=報master報到下世紀

【記者彭碧珊、梁煥敏報道】在科技大學畢業的高材生楊偉業，一年多前毅然放棄舒適文職，與兄長一同「子承父業」當上扎鐵工，現時月薪三萬多元，今年預期還可再加薪逾一成，向三年內儲錢買樓首期目標進發。希望兒子做銀行家的父親，對偉業的選擇百感交集，只望他注重安全之餘，將來考取工程師執照，設計良心樓宇，「不要得個發水露台但冇房」。
「初時同老竇講想學扎鐵，以為佢嘅工作好簡單，但自己第一次抽起手鐵先發現，原來老竇『非常勁』。」楊偉業憶起初學扎鐵的經歷，身旁的父親聞言即說︰「老竇唔係勁，係窮，冇辦法……以前讀書少。」年長一輩眼中「少時唔讀書，大時當咕喱（苦力）」的觀念，在新一輩的職場或已漸漸改變。
63歲楊父79年入行當扎鐵工，坦言「做地盤都係為搵食，賺啲都係辛苦錢……判頭拖糧隨時半個月，試過要罷工先有糧出！」
90年代楊父轉行做裝修，經歷過金融風暴，目睹建築工人日薪勁跌三分一至800元，深深體會地盤工搵食艱難。

高考3A2B 感文職沉悶
老楊咬實牙關供養幼子偉業大學畢業，未料下一代卻走回自己的辛苦路，他百感交集︰「其實阿仔讀金融，我都有幻想過自己做銀行大班個老竇㗎，但𠵱家冇諗啦！」
28歲偉業高考有3A2B，畢業於科大計量財務系，是典型高材生，畢業後曾跟父親當裝修工作及採購公司文員，但感文職工作沉悶，兩年前與哥哥齊報讀建造業議會扎鐵課程，跟父親同做扎鐵佬。
偉業坦言喜歡地盤佬工作「均真」，薪酬制度也較公平：「以前做辦公室又OT又通頂人工不變，𠵱家做地盤OT會雙計，過咗午夜時間更加三計四計。」他坦言朋友對他選擇做「地盤佬」，起初覺得浪費了學歷，一年已過他仍堅持下去，還打算日後修讀工程師課程，令朋友刮目相看。
他計數的能力亦漸派上用場，因懂英文懂電腦，判頭遂讓偉業到寫字樓看圖則，幫手計算扎鐵需求量及寫「開料紙」，然後再給地盤師傅參考，扎鐵工兼做文職自然獲上司賞識。
偉業現時月薪已過三萬元，今年還再加逾一成薪金，他希望三年內儲到數十萬元首期買樓。身旁的楊父則有多一份期望︰「安全第一，搵錢第二。作為父母，除咗希望個仔踏實工作同注意安全外，仲希望佢早日拍拖，成家立室。」

喺老豆公司做基層職員，輕鬆月入30K，仲超快上位

標題寫到明哂，你如果乜春啫

計fg個年醫生得廿幾K咋喎

計過啲大舖個package多數考完FSA得3X k
升Senior 再升AM真係會差咁遠？

有圖
成班9up冇圖 又話個fd點點點 自己fg入行又盛
與其信佢地不如睇3大fg salary report仲好

求期上網搵， fg 物理治療師 輕鬆三皮幾
唔好係HA做啦

fg起薪計加哂試冇40都30尾啦
升下職再加幾年inflation
50底薪冇難度
仲有bonus呢

btw據我理解我個價可能高過market average少少

聽講M記一年加得2,3%

我個人覺得實力唔包運氣
idea 可能個個都有 但叻人會做到 做唔到的就係普通人 呢個咪係分別 當然都會有d唔夠運的人啦

連登仔

咪又係一個富貴，十個閉翳
一個豐收，十個揸兜

仲有廚師
利申70k一個月

保險 最高年薪可達一百萬！

如果你做3年野有40k, 60k既咪當你贏

留名

藍帶fresh grad?

係酒店餐飲部做行政總廚，雖然叫行政總廚，但都唔係成個廚房最大

真係唔算好難呀
利申 fg 31k 直資學校
不過好唔stable 要逐年簽contract就真濕勁
所以resign咗 去咗做正苦狗

有家底但係讀書唔叻嘅話可以做保險，年薪過百易過借火，叻嘅話入ibank做十年八年先再出來做保險，過500唔難

先假設你唔係假膠
22歲拎住2300萬點撚樣食過世？
你成世人淨係求安居樂業？你淨係得2000幾萬冇其他穩定高收入點炒舖炒樓炒股票？冇份勁嘅工得2000幾萬點入到上流社會打滾，點提升到自己社會地位。人地做ibank, 保險高層，專科醫生，律師好多兩三年人工已經多過你嗰二千幾萬啦，咁你成個家族仲點發展。如果你話你生存淨係求開開心心嘅咁冇嘢好講啦，不過咁嘅心態成世都係垃圾一個

f&b director 先係 好似係

d數真係吹水抹嘴
btw全文重點係咪pharm爆煲
樓主搵緊工?

邊有咁低呀

20k有既
低過20k不如照下鏡

兩三年人工二千幾萬
即係係你講果堆專業人士中都係百裡挑一

如果淨係睇錢

普通fg讀少兩年，可以賺多24個月人工 + bonus，career progression 快兩年， 交少兩年學費，再計埋 grad 前做intern 寫cv 順便賺到嘅錢 (medic dental 正常唔會走去做intern)，仲未計2年賺到嘅錢嘅time value，條數好似無你想像中咁易計

醫生做幾年求其撈都有接近10萬一個月，邊有得比
如果早兩年grad係著數既啲尖子就唔讀medic啦

普通醫生59k (pt32) 起薪, 105k (pt 44B) 頂薪, 點都做返10年8年先頂薪啦如果唔考專科
醫生係咁on call, 真係睇唔透咩叫求其撈, 計番做時薪其實唔高
或者啲尖子唔係個個都識得咁計數，又或者個個都好有抱負要做醫生

醫生唔係尖子 真係醫死人

醫生搵嘅月薪只算比下有餘同穩定 --
公立醫院唔計 intern 6萬起薪，MO 9年頂薪10萬
大家成日見到啲乜星球醫生月球醫生係講緊專科咗一定年份去到三十幾四十歲以上果啲

唔好忘記好多醫科生本身嘅成績 /中/ 英/數能力都係比較好嘅水平，就算係入其他行業都一樣會有唔錯嘅成績

咩科

所以講到尾，為錢而讀醫未必真係最好嘅選擇

醫科生 頂尖啦下話

醫科條路明確穩定

尖子做其他行業潛力伴隨風險

讀多幾年但保證你高薪厚職，呢行個個都係咁起步，完全無劣勢可言，你話走去無啦啦從商就話姐 人地讀多兩三年，人工多成兩三倍，非專業分分鐘做多5年都唔知有無30k
有得揀讀多幾年就做到醫生牙醫大把人狗衝，仲係出面捱世界咩

on9，人地出到黎做幾個月野都賺返曬你所謂既成本啦 仲講career progression，人地洗鬼同你鬥快，人地剩係同行內人鬥架
醫生做十年分分鐘等於非專業fg 2-30年 長線投資黎架，睇你果兩年咩，28歲就死就話姐

出黎做過野未呀？講到有中英數就職場實一帆風順咁 你估考DSE咩 職場好講際遇彩數架，你讀書幾有料都好，大把其他野影響到 剩係講major同行業都框死唔少人啦
如果一個有得讀醫既人無揀醫走去揀新聞系黎讀就點都揸兜啦，除非走去考ao姐（即使係亦都唔夠醫生高人工）咁天真
巴打係咁講到搵錢揀醫科係傻仔咁，係咪唔夠分讀醫係度打j咋

講緊人工呀，你career progress 得快啲係咪多啲人工呀， 理撚得人哋係咪剩係同行內人鬥
鬼唔知長線投資，而家講緊嘅係fg 做3年用40k,60k 嚟做標準係唔完全正確，因為有個啲所謂嘅成本，唔撚係講緊當你百年歸老嗰陣個人工

要走去計醫生既時薪，不如計埋一眾OT無補水工作既時薪 分分鐘最低工資
人地點chur都可以講句人工包埋安慰下自己，而其他工，特別創意行業

事實係就算做個MO仔一入HA已經有六萬幾，慢慢跳point夾埋allowance都有12萬幾，仲未計約滿酬金，叻嘅升smo/consultant人工更高

仲未計大把醫生出黎私人市場做，私家醫院，醫療集團，自己開鋪，把口掂或者靚仔靚女既係private玩好過係HA做，十萬真係好基本

除左medic其他專科都冇咁好搵，唔讀專科一係讀gbus出黎做ibank，你又以為ibank工時好短咩？

唔通人哋啲醫生 oncall 多過 36 無補水之餘嗌晒救命連飯都冇時間食又話你知咩

講得岩 我細佬就係咁諗 一開始好想hku讀law 但諗諗下讀law唔平坦有風險 驚脫唔到貧，最後揀左mbchb 始終要向現實低頭

係 讀醫真係屈晒機 錢方面 講多小小 我細佬個同學 仲高分過佢3分 想讀hku果科言語治療，放榜後都揀返mbbs 點解？ 大家都明 6皮一個月 係邊度搵？

agger
醫生辛苦但份糧都夠哂啦
大把人做到隻狗爆哂肝都係賤價人工

十萬係好基本，不過無論係HA 定 private 都唔會係幾年之內嘅事

ibank都分前中後，front office 都分chur 啲同無咁chur，chur 嘅 fg 做 ibd 計埋bonus 可以搵 71k，大概100 hrs/wk ； 唔chur 嘅做 s&t/am/wm 都可以有40-60k，大概60-70 hrs/wk, 講緊嘅係細medic/dental 兩年嘅 fg，咁樣計落好似唔差

日做8粒中準時收工又點 我廢科fg得萬幾 有得揀點我都想揀

IT 9k